建制背景三人任副局政助

建制背景三人任副局政助

11,787
陳積志
適中字型
較大字型
陳積志

【本報訊】政府昨再公佈3名具建制派背景人士獲委任為副局長和政治助理，包括被指「擦阿爺鞋博上位」、在公務員圈子人緣一般的民政事務總署副署長陳積志，今起出任民政事務局副局長，月薪逾25萬元；34歲民建聯中西區區議員蕭嘉怡將出任政務司司長政治助理，人工近三級跳至逾8萬元；新民黨施俊輝則獲留任教育局政助，月薪近12萬元。

陳積志升呢 施俊輝冧莊
第二批一共3名副局和政助的任命，陳積志獲委任為民政事務局副局長，成為民建聯成員、民政局局長劉江華的副手。陳去年初被雜誌報道指其「勁擦阿爺鞋博上位」，內容指控他為了「升正」民政事務總署署長一職，向中聯辦主動提出「幫手搞掂個區選」，但陳未回應此事。該報道指，陳的太太是80年代女星黃造時，於1983年版的《射雕英雄傳》飾演華箏公主一角，另有報道指她移居英國。
將於下月1日履新的蕭嘉怡，將擔任政務司司長政助，月薪83,500元，是區議員月薪近3倍。蕭早於2007年加入民建聯，替該黨出戰區選，在中西區東華選區與民主黨何俊麒對陣，首戰敗北，4年後復仇成功，2015年再次勝出。昔日對手何俊麒稱，暫未知會否參與該區補選，他認為蕭要向選民交代，為何違反承諾：「點解做做吓區議員，會走去做咗政治助理？」新民黨成員、於上屆政府擔任教育局政助的31歲施俊輝，則順利過渡，再次出任教育局政助，並於今日履新，月薪116,850元，較上屆加薪12%。政府指會另行公佈第三批副局長和政治助理人選。
■記者姚國雄